Apple檢查員工隨身物品時間太久 美法庭判決要計薪水

在美國加州的 Apple 零售店，員工每日離開店鋪時都要檢查所持物品，避免員工把公司財物拿走。但由於所費時間過久，令員工不滿，最後發展成集團訴訟。加州最高法院日前就對此案作出判決，要求 Apple 就檢查員工個人物品的時間，需要計算薪水。

在美國加州 52 間 Apple 零售店的員工，在收工離開時都要被檢查銀包以及 Apple 產品，防止有人盜竊公司財物，員工需要在檢查完畢後才能離去。不過檢查時間太久卻造成問題，一般所花時間為 5 至 20 分鐘，但在繁忙的日子最長要花 45 分鐘。

Apple 員工因此在 2013 年對公司展開集體訴訟，要求 Apple 在檢查隨身物品時，需要向員工支付薪水。Apple 表示員工只要不帶私人物件返公司就行，而隨身物品的保安檢查也是尊重到顧員的個人利益，應該接受無薪水的結果。

加州最高法院則指員工個人的錢包、鎖匙、眼鏡、手機、水壺都有需要放入隨行袋中。以 21 世紀日常生活的現實來說，Apple 的主張有點強人所難。在判決文中，法官表示所謂工作時間，就是員工被雇主管理之下，被任命或許可作出勞働的所有時間；並認為 Apple 主張「員工把 iPhone 放在家中也可」的說法與該公司 CEO, Tim Cook 主張的「iPhone 已成為每個人日常生活的一部份」宣傳字眼背道而馳。法官也指出 Apple 要求員工在工作時間穿上制服，離開店後需要脫下或遮蓋制服，而達成這個指令需要自行攜帶上衣或者可替換的衣服，與 Apple 最初「不需要攜帶私人物品亦可」的主張互相矛盾。

目前加州最高法院已判決 Apple 員工在本案勝訴，但仍然需要通過美國第 9 巡回區域法院的最終結果才能生效。

邪惡美帝又逼害apple

美帝之下有人權
香港如果可以告得入好多公司都要出多一個鐘糧

香港奴工：
痴撚線，唔係做緊野都仲要出糧比你，真係鄧老細唔抵！

如果呢個情況出現係香港班奴工會覺得根本冇問題

香港公司 換好衫先打卡 打卡走先去換衫

如果香港都有集體訴訟

你可以個體訴訟
但背後係集體結合
唔係要個工會黎做咩呀？

咁就要直接去糾正錯誤既思維
而唔係自己串自己人囉！

你淨係計開工要早15分鐘到
收工執野/交更又要時間
每日起碼白做成個鐘

如組成公會
成員捐錢比公會代表去訴訟
算唔算集團訴訟？

其實可以
只不過無人敢試

因為美國係有訴訟文化
由第三方評理
係一件好事
有時候
佢地會搵某方面既專家去睇件事
而唔係街坊同呀豬呀狗

如果佢唔代表公會
佢用個人員工名義去訴訟
接受捐款
算唔算集團訴訟？

呢個都幾好奇下

其實真係要諗諗

因為你發現不公平
但連自己都保護唔到自己
你點保護自己既隊友
家人同社會？

有版你睇
有訴訟，有機會有公平待遇

點解D人話美國好
其中既原因係D人鐘意投訴
D商人唔敢亂黎
一錯
賠死佢
你睇下ikea 因為個櫃賠左幾多錢？

Apple真係正仆街，整到佢破產就啱

我地蘋果大撚把錢賠
年中咁多ifan進貢
怕你有牙？

香港飯鐘錢講咗咁耐都冇啦

香港

Apple 一向都係只對中國人好， 對全世界差

即係你唔夠人查袋
揾咁都唔肯請多幾個保安做野抵俾人告
香港情況就得對眼望住精神己遊走所以很快

緊係打完卡慢慢換衫返工

Apple仲要兜 叫員工唔帶私人物件番工就得

Uniqlo收工都要check bag
仲要夠鐘迫你打咗卡先 再做埋手上嘅嘢 先入staff room放嘢 連埋check bag日日唔見半個鐘

Google:香港 Apple:香港特別行政區(中國) 死Gay cook洗唔洗奶共奶到咁??

依個仲誇張啦 但係手機台啲藍絲唔會推Post

凈係餐飲業既 落場文化
已經夠痴撚線

返工早半個鐘到收工遲半個鐘走係應份
換定衫等收工你就仆街喇

良心僱主apple

咁先至仆街，明明大撚把錢都唔將呢啲計OT。

唔壓搾員工邊有咁多profit俾呢度啲ifan兼股東打飛機

[已死]Apple上季度平均每日有近10億美金收入

再check既話，Apple員工轉會用三叔

係，所以有錢嘅都係仆街，一定做唔少欺壓他人嘅野，誠哥今次都算仆街中嘅好人，又派錢又派物資，但佢平時都係一個仆街

重點係人哋有集體訴訟權
同可以包攬訴訟
香港唔得 叫個普通打工仔點自己告公司？

集體談判權喺臨立會廢咗
香港人一定要記得臨立會

如果佢唔代表工會
佢用個人員工名義去訴訟
接受捐款
咁重算唔算集體談判？

而且廢左
唔代表佢唔可以再立法
要先了解點解廢咗先
然後逐點擊破
再搵黃議員支持
再次成立

你唔好忘記
我地贏左區議會選舉
下一站係
工會
然後係立法會選舉

如果立法會選舉
都係一遍黃
政府想反對
諗下好啦

呢D往史
記黎有咩用？
唔會對大家有用
我地應該大家一齊想下辨法
尤其係有法律專業個D手足
計劃一齊作出對抗
而唔係淨係記住

咁做到依啲咪姐係拎返立法會控制權
重新立返法
重新建立新九組

佢派左兩次錢，又登報，又不停入口罩抗炒價，鮮花係要綠葉嘅襯托，你對比下其他有錢商家佬就高下立見。

Apple逼害藍精靈

係唔係有個地方 已經將返放工既交通時間都計入工時？

Apple HK：我地啲人冇問題

其實要搜袋真係好仆街

文化差異黎姐....

西方國家出左名咩都有得告, google 下就發現到有d 野我地唔當係一回事, 但係鬼佬眼中就好大件事

其實好多零售業都有咁做。

依個post一個idog都見唔到

有隻負評咗你

萬眾齊心力撐良心僱主

香港冇集體訴訟
一個人 大公司實玩死你